
%O estudante deve questionar se o relatório descreve o trabalho de forma suficientemente detalhada para que possa ser compreendido e reproduzido, se necessário, no futuro por outras pessoas da organização. Todas as boas práticas abordadas no curso deverão ser utilizadas neste capítulo e no relatório em geral. Note-se que este capítulo não deve conter exclusivamente a explicação da forma como métodos, técnicas, algoritmos, tecnologias, etc. foram usados, mas também o processo de compreensão do problema, a análise nos seus vários níveis, a identificação e especificação de requisitos, a modelação, a descrição dos componentes da solução, etc. Recomenda-se que a descrição técnica siga uma abordagem que parta do “geral” (descrição inicial do problema) para o “particular” (descrição técnica completa e coerente da solução), sem saltar etapas.

%\textbf{Nota: }Pode justificar-se este capitulo ser divido em dois (Análise do Problema e Desenho da Solução).

%\textbf{Atenção: A proposta de estrutura das subsecções seguintes adequa-se a projetos/estágios de desenvolvimento de produto ou sistema. O estudante deve, conjuntamente com o orientador, definir a estrutura de secções mais adequada ao seu projeto.}

Neste capítulo são apresentadas as fases de planeamento da implementação dos diferentes casos de uso. \\

Para uma correta análise e desenho da solução, primeiro é feita uma análise aos requisitos do sistema, através do desenvolvimento de um modelo FURPS+, no qual são analisados os requisitos funcionais e não-funcionais. 

Este modelo tem influência direta sobre o processo de Análise que, por sua vez, e em conjunto com os requerimentos de \textit{design} provenientes do modelo FURPS+, é utilizada na criação do desenho da solução.

A partir do desenho sintetizado, procede-se com a implementação, que será influenciada também pelas restrições de \textit{design}, implementação e \textit{interface} do modelo FURPS+ \cite{FURPS01}.

\section{Domínio do problema}

%Devem ser especificados os conceitos de domínio do problema através de artefactos adequados (e.g. glossário, modelo de domínio). 

Nesta secção são apresentados os conceitos de domínio, inicialmente, através de um modelo de domínio, seguido de um glossário e um diagrama de casos de uso.

\FloatBarrier
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{Documentacao_PRAXIS/Complete_DM.png}
	\caption{Modelo de Domínio}
	\label{fig:Domain Model}
\end{figure}
\FloatBarrier

Aqui representam-se os seguintes conceitos:

\begin{itemize}
	\item \textbf{\textit{Admin}} - Utilizador com papel de administrador do sistema;
	
	\item \textbf{\textit{Application}} - A candidatura, submetida por um \textit{student} a uma \textit{proposal} da plataforma PRAXIS. As \textit{applications} existem sob diferentes estados - \textit{Applied, Rejected, Pending e Assigned};
	
	\item \textbf{\textit{City}} - Cidade de origem de um \textit{user} ou de uma \textit{proposal};
	
	\item \textbf{\textit{Country}} - País de origem de um \textit{user} ou de uma \textit{proposal};
	
	\item \textbf{\textit{Dream Internship}} - Conceito próprio da plataforma PRAXIS, na qual um \textit{Student} faz uma descrição do seu estágio ideal, de modo a que um \textit{Provider} o possa fornecer;
	
	\item \textbf{\textit{Educational Partner}} - \textit{Institution} registada na PRAXIS que obteve confirmação por parte de um \textit{admin} da plataforma para ser representada como um parceiro de uma instituição de ensino - estes terão acesso a mais funcionalidades e vantagens dentro da mesma;
	
	\item \textbf{\textit{Evaluation}} - Avaliação feita a \textit{institutions} pelo \textit{user} responsável por um ou vários \textit{Educational Partners} - o \textit{Praxis Local Coordinator}. Esta avaliação afeta a pesquisa de \textit{proposals} por parte dos \textit{students} associados a esses \textit{Educational Partners}. As avaliações podem assumir três tipos: \textit{Neutral}, \textit{Abolished} e \textit{Certified};
	 
	\item \textbf{\textit{Institution}} - Organização presente na plataforma PRAXIS. Esta \textit{Institution} pode ser de 4 tipos: universidade, empresa, laboratório de pesquisa e escola profissional;
	
	\item \textbf{\textit{Language}} - Linguagem passível de ser usada por um \textit{user} aquando da ingressão numa \textit{proposal};
	
	\item \textbf{\textit{PLC (PRAXIS Local Coordinator)}} - \textit{User} responsável por um EP;
	
	\item \textbf{\textit{Proposal}} - Oferta na plataforma PRAXIS, disponibilizada por um \textit{provider}. Pode ser de dois tipos: \textit{internship} e \textit{challenge}, contendo ainda uma cidade e país de origem, uma lista de linguagens passíveis de serem usadas, assim como um conjunto de \textit{skills} necessárias (\textit{Study Area} e \textit{Study Degree});
	
	\item \textbf{\textit{Provider}} - \textit{User} da plataforma que tem acesso a funcionalidades de gestão de \textit{proposals};
	
	\item \textbf{\textit{Search}} - Conjunto de \textit{keywords} utilizada na pesquisa de \textit{Proposals}, por um utilizador;
	
	\item \textbf{\textit{Student}} - \textit{User} da plataforma que tem acesso a funcionalidades de \textit{applications};
	
	\item \textbf{\textit{Study Area}} - Área de ensino tida como requisito para uma \textit{proposal};
	
	\item \textbf{\textit{Study Degree}} - Grau de ensino tido como requisito para uma \textit{proposal};
	
	\item \textbf{\textit{Target}} - O tipo de \textit{proposal};
	
	\item \textbf{\textit{User}} - Utilizador registado na plataforma;
	
	\item \textbf{\textit{VetQualification}} - \textit{Vocational Education and Training} - trata-se de educação e treino que foca em providenciar \textit{skills} necessárias para um dado trabalho.
\end{itemize} 

\begin{comment}

Abaixo são apresentados os diversos estados de uma \textit{application} e a maneira como o estado de uma \textit{application} poderá fluir.

\FloatBarrier
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{Documentacao_PRAXIS/Application_State_Diagram.png}
	\caption{Diagrama de Estados}
	\label{fig:Application State Diagram}
\end{figure}
\FloatBarrier

\clearpage

\end{comment}

\clearpage

\section{Requisitos funcionais e não funcionais}
%Especificar os principais requisitos funcionais e não funcionais do sistema. O levantamento de requisitos pode ser obtido dialogando com o cliente, de forma a identificar as funcionalidades de alto nível pretendidas no sistema para cada perfil de utilizador, recorrendo a diagramas de casos de utilização e/ou diagramas de domínio. De um modo geral, pretende-se a documentação final dos requisitos (e não a sua evolução no tempo).

Nesta secção são listados os requisitos do projeto - funcionais e não funcionais - a partir dos quais é gerado um modelo FURPS+. É ainda apresentado o diagrama de casos de uso, que contempla todos os desenvolvidos, juntamente com os respetivos atores. \\

\subsection{Requisitos}

Os requisitos abaixo listados são o resultado das diversas reuniões semanais com o coordenador da plataforma e do \textit{feedback} obtido da primeira \textit{demo} organizada com o DEI ISEP:

\begin{itemize}
	\item Deve ser desenvolvido o conceito de \textit{Educational Partner};
	\item O processo de criação de \textit{proposals} deve ser colmatado com o conceito de \textit{Educational Partners}, no qual o \textit{provider} pode limitar a \textit{proposal} a determinados EP's, aos quais o \textit{provider} pertence;
	\item As \textit{proposals} devem incluir um identificador único para facilitar o funcionamento da Unidade Curricular PESTI aquando da integração da plataforma no DEI ISEP, que consiste na concatenação do ano de criação da \textit{proposal} com um valor numérico de 4 dígitos que represente o número de criação da mesma, nesse ano (a primeira \textit{proposal} do ano 2020 é representada por '20200001');
	\item O processo de edição de uma \textit{proposal} deve refletir as novas alterações do processo de criação de uma \textit{proposal};
	\item Deve ser possível a um PLC atribuir uma classificação a uma \textit{institution} por parte de um \textit{Educational Partner} de que seja responsável. Esta avaliação deve seguir um modelo de 3 níveis, no qual cada \textit{institution} possa ser categorizada como \textit{Abolished}, \textit{Neutral} ou \textit{Certified};
	\item As pesquisas efetuadas por \textit{students} devem ser influenciadas pelas avaliações que as \textit{institutions} recebem do \textit{Educational Partner} a que pertencem - as \textit{proposals} que tenham origem de \textit{institutions} com uma avaliação positiva (\textit{Certified}) aparecem primeiro nos resultados apresentados, enquanto que as \textit{proposals} que tenham origem de \textit{institutions} com uma avaliação negativa (\textit{Abolished}) aparecem em último;
	\item Deve ser possível a um \textit{provider} clonar uma \textit{proposal} sua, refletindo as informações associadas à \textit{proposal} clonada. Ambas as \textit{proposals} são independentes e alterações efetuadas numa não surtem efeito na outra;
	\item Deve ser possível fazer manutenção e \textit{backup} à base de dados - esta funcionalidade deve ter efeito sobre os seguintes conceitos:
	\begin{itemize}
		\item \textit{\textbf{User}} e respetivas \textit{Proposals}, \textit{Applications}, \textit{Dream Internships} e \textit{Educational Partners} (caso o \textit{user} seja um PLC) - a filtragem é feita através do estabelecer de um intervalo de tempo que contempla o último \textit{login} dos \textit{users};
		\item \textit{\textbf{Proposal}} e respetivas \textit{Applications} - a filtragem é feita através do estabelecer de um intervalo de tempo que contempla a validade de uma \textit{Proposal};
		\item \textit{\textbf{Search}} - a filtragem é feita através do estabelecimento de um intervalo de tempo que contempla a data do \textit{Search};
		\item \textit{\textbf{Dream Internship}} - a filtragem é feita através do estabelecer de um intervalo de tempo que contempla a validade do mesmo.
	\end{itemize}
	O \textit{backup} gera um ficheiro contendo todas as entradas que são afetadas pelo filtro, que é guardado no servidor \textit{host} utilizado pela plataforma.
	\item Deve ser feito um \textit{refactoring} geral ao código e desenvolvimento de documentação do projeto de modo a facilitar o processo de integração de novos estagiários;
	\item Deve ser idealizada uma proposta para uma API que permita o registo de novos utilizadores na plataforma a partir de serviços externos, assim como o \textit{login} remoto dos mesmos;
	\item De modo a haver coerência ao longo da utilização da plataforma, deve ser mantida a linha de \textit{design} gráfico já existente;
	\item Cada \textit{sprint} deve ser concluído com a migração da plataforma para o servidor de \textit{staging}, de modo a ser acessível pela equipa de testes.
\end{itemize}

\subsection{Modelo FURPS+}

O modelo FURPS+ trata-se de um modelo de qualidade proposto por Robert Grady e Hewlett-Packard em 1987, que divide os requisitos em duas categorias - funcionais e não funcionais \cite{FURPS02}.

Os requisitos funcionais, representados pela letra 'F', são definidos por um comportamento - envolvendo, ou não, uma ação por parte do utilizador - expectável do ponto de vista do utilizador \cite{Functional_Requirements}.

Os requisitos não funcionais, representados pelas letras 'URPS', contemplando os conceitos de Usabilidade, Fiabilidade/Confiabilidade (\textit{Reliability}), Desempenho (\textit{Performance}) e Suportabilidade, definem o modo como o sistema atinge um requisito funcional - o conjunto de atributos e constragimentos do sistema que moldam o comportamento dos requisitos funcionais \cite{Non_Functional_Requirements}.

\subsubsection{Características de Qualidade}

Aqui são listadas e descritas as características de qualidade anteriormente mencionadas \cite{FURPS02}.

\paragraph{Funcionalidade}baseia-se na capacidade do \textit{software} providenciar funções que vão ao encontro das necessidades implícitas no uso do mesmo em determinadas circunstâncias \cite{ISO_9126}. \\

As funcionalidades identificadas a partir dos requisitos listados são:

\begin{itemize}
	\item \textbf{\textit{Email}} - O sistema deve enviar \textit{e-mails} após execução de algumas ações;
	\item \textbf{Ajuda} - O sistema deve apresentar \textit{infoboxes} ao utilizador;
	\item \textbf{Segurança} - O sistema deve limitar o acesso a funcionalidades consoante o tipo de utilizador ativo;
	\item \textbf{\textit{Workflow}} - O sistema deve fazer distinção entre diferentes estados de applications.
\end{itemize}

\paragraph{Usabilidade} baseia-se na facilidade de manuseamento e adaptação ao \textit{software} do ponto de vista do utilizador \cite{ISO_9126}. \\

Os pontos de usabilidade identificados a partir dos requisitos listados são:

\begin{itemize}
	\item Adequação da \textit{interface} a diversos tipos de utilizador, através do uso de diferentes \textit{dashboards};
	\item Consistência estética ao usar o mesmo estilo de \textit{design} ao longo de toda a plataforma.
\end{itemize}

\paragraph{Fiabilidade/Confiabilidade} baseia-se na capacidade do \textit{software} manter um índice de performance quando usado sob determinadas circunstâncias \cite{ISO_9126}. \\

Os pontos de fiabilidade e confiabilidade identificados a partir dos requisitos listados são:

\begin{itemize}
	\item Validação de dados, de modo a evitar potenciais erros causados por \textit{input} inválido;
	\item A possibilidade de recuperação de falhas, ao possibilitar a execução de \textit{backups} da base de dados.
\end{itemize}

\paragraph{Desempenho} baseia-se na avaliação da eficiência do \textit{software}, para a qual os recursos considerados poderão ser o tempo, energia, memória, entre outros \cite{Software_Performance}. \\ %TODO check this sentence later on

Não foram identificados pontos de desempenho a partir dos requisitos listados.

\paragraph{Suportabilidade} baseia-se na conjunção de diversos parâmetros, tais como a extensibilidade do software, a sua adaptabilidade, manutenibilidade, testabilidade, configurabilidade, entre outros \cite{Software_Supportability}. \\

Os pontos de suportabilidade identificados a partir dos requisitos listados são:

\begin{itemize}
	\item \textbf{Testabilidade} - Devem ser efetuados testes de aceitação a todas as funcionalidades desenvolvidas;
	\item \textbf{Manutebilidade} - Devem ser usadas boas práticas de programação. Deve também ser feito um \textit{refactoring} geral ao código já existente.
\end{itemize}

De notar ainda a existência de:

\paragraph{Restrições de \textit{Design}}, onde se verifica uma limitação à utilização das tecnologias já em uso - PHP e o Symfony.

\paragraph{Restrições de Implementação}, onde se verifica a utilização do serviço \textit{host} \url{one.com} para a plataforma em si e a respetiva base de dados.

\paragraph{Restrições de \textit{Interface}}, onde se verifica uma limitação ao uso da língua inglesa ao longo da plataforma.

\clearpage %TODO remove if necessary

\subsection{Casos de Uso}

A partir dos requisitos supracitados, foram idealizados 6 Casos de Uso:

\FloatBarrier
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\linewidth]{Documentacao_PRAXIS/Use_Case_Diagram_Joao.png}
	\caption{Diagrama de Casos de Uso}
	\label{fig:Use_Case_Diagram}
\end{figure}
\FloatBarrier

\begin{itemize}
	\item \textbf{\textit{UC01 - Create Proposal}} - um utilizador com o papel de \textit{Provider} pode criar e submeter uma \textit{proposal} para ser procurada por estudantes;
	\item \textbf{\textit{UC04 - Evaluate Institution}} - um utilizador com o papel de PLC pode, representando um ou vários EP's pelos quais é responsável, avaliar \textit{institutions};
	\item \textbf{\textit{UC06 - Update Proposal}} - um utilizador com o papel de \textit{Provider} pode editar uma \textit{proposal} que tenha submetido;
	\item \textbf{\textit{UC14 - Purge Database}} - um utilizador com o papel de \textit{Admin} pode proceder à limpeza e \textit{backup} da base de dados;
	\item \textbf{\textit{UC15 - Clone Proposal}} - um utilizador com o papel de \textit{Provider} pode clonar um \textit{proposal} sua;
	\item \textbf{\textit{UC18 - Search Proposal}} - um utilizador não registado ou com papel de \textit{Student} pode efetuar uma pesquisa por \textit{keywords} e/ou filtros de pesquisa para procurar \textit{proposals} às quais se queira candidatar.
\end{itemize}

Além destes Casos de Uso, foram também criadas duas tarefas: \textbf{\textit{Refactoring}} e o desenho de uma API para registo de utilizadores a partir de serviços externos - tema que será abordado na Secção \ref{Desenho}.

Tal como referido na secção \ref{Abordagem}, os Casos de Uso foram desenvolvidos seguindo uma abordagem de \textit{Pair Programming}. A tabela apresentada abaixo contém os Casos de Uso nos quais o autor participou, descrevendo qual o papel desempenhado em cada um deles:

\FloatBarrier

\begin{table}[h]
	\centering
	\caption{Distribuição de Tarefas por Caso de Uso}
	\begin{tabular}{c|cccc}		
		\toprule
		\textbf{Caso de Uso} & \textbf{João} & \textbf{Ricardo} & \textbf{Rui} & \textbf{Luís} \\ 
		\midrule
		\textit{UC01 - Create Proposal} & D & D & T & T \\
		\textit{UC02 - Accept Proposal} & T & T & D & D \\
		\textit{UC03 - Accept Student into Proposal} & T & T & D & D \\
		\textit{UC04 - Evaluate Institution} & D & D & T & T \\
		\textit{UC06 - Update Proposal} & D & D & T & T \\
		\textit{UC07 - Register Provider} & T & T & D & D \\
		\textit{UC08 - Edit Provider Profile} & T & T & D & D \\
		\textit{UC09 - Add Advisor to Application} & T & - & D & - \\
		\textit{UC10 - Register Student} & T & - & - & D \\
		\textit{UC12 - Associate EP to Institution} & T & D & D & T \\
		\textit{UC13 - Manage EP-Institution Associations} & T & D & D & T \\
		\textit{UC14 - Purge Database} & D & D & D & D \\
		\textit{UC15 - Clone Proposal} & D & T & T & D \\
		\textit{UC18 - Search Proposal} & D & T & - & - \\
		\textit{UC19 - Reporting} & T & T & D & D \\
		\bottomrule
	\end{tabular} 
	\label{tab:Distribuição}
\end{table}

\FloatBarrier

Marcados pela letra \textbf{D} estão os Casos de Uso onde o papel do autor foi de \textit{Developer}, que consistia nas funções de desenvolvimento de código e de \textit{peer review} (nos casos em que existia um segundo desenvolvedor no mesmo UC). Com a letra \textbf{T} está representado o papel de \textit{Tester} que consistia na execução de testes de aceitação ao UC em questão.	

\clearpage

\subsection{Engenharia de Requisitos}

Nesta secção é feita, para cada Caso de Uso, a respetiva Engenharia de Requisitos, na qual é apresentada o respetivo \textit{Short Format}, SSD (\textit{System Sequence Diagram}), ator principal, partes interessadas e respetivos interesses, as pré e pós condições do caso de uso e o fluxo principal e fluxos alternativos do mesmo.

\subsubsection{\textit{UC01 - Create Proposal}}

\textbf{\textit{Short Format}}

O utilizador, com papel de \textit{Provider}, inicia o processo de criação de uma \textit{proposal}. O sistema cria e renderiza um formulário para ser preenchido. O utilizador preenche o formulário com a informação relativa à \textit{proposal} que pretende criar. O sistema processa e valida o formulário, criando uma nova \textit{proposal}, guardando-a na base de dados e apresentando uma mensagem de sucesso ao utilizador. \\

\textbf{\textit{System Sequence Diagram}}
\FloatBarrier
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{Documentacao_PRAXIS/UC01_Create_Proposal_SSD.png}
	\caption{UC01 - \textit{System Sequence Diagram}}
	\label{fig:UC01 - Create Proposal - SSD}
\end{figure}
\FloatBarrier

\textbf{Ator Principal:}
\begin{itemize}
	\item \textit{Provider}.
\end{itemize}

\textbf{Partes Interessadas e seus interesses:}
\begin{itemize}
	\item \textit{Provider}: é do seu interesse que os \textit{Students} tenham possibilidade de aceder a \textit{proposals} da sua autoria;
	\item \textit{Students}: é do seu interesse ter acesso a um leque extenso e variado de \textit{proposals}.
\end{itemize}

\textbf{Pré-condições:}
\begin{itemize}
	\item \textit{User} ter \textit{login} feito no sistema como \textit{Provider}.
\end{itemize}

\textbf{Pós-condições:}
\begin{itemize}
	\item É criada uma \textit{proposal} que fica disponível para os \textit{Students}.
\end{itemize}

\textbf{Fluxo Principal:}
\begin{enumerate}
	\item O \textit{Provider} escolhe a opção  "\textit{CREATE AN OFFER}";
	\item O sistema mostra ao \textit{Provider} um formulário para preenchimento com a informação relativa à \textit{proposal};
	\item O \textit{Provider} preenche o formulário com a informação necessária (título, \textit{study area}, \textit{study degree}, \textit{target}, ...);
	\item O sistema cria uma \textit{proposal}, guardando-a e informando o \textit{Provider} do sucesso da operação.
\end{enumerate}

\textbf{Fluxos Alternativos:}
\begin{enumerate}
	\item O \textit{Provider} pode, a qualquer momento, cancelar a operação.
	\begin{enumerate}
		\item O caso de uso termina.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\clearpage

\subsubsection{\textit{UC04 - Evaluate Institution}}

\textbf{\textit{Short Format}}

O utilizador, com o papel de PLC (\textit{PRAXIS Local Coordinator}), inicia o processo de avaliar uma \textit{institution}. O sistema cria e renderiza o formulário para ser preenchido. O utilizador preenche o formulário com a informação necessária, escolhendo os EP (\textit{Educational Partners}) que pretende representar, as \textit{institutions} que pretende avaliar e a avaliação que prende atribuir. O sistema processa e valida o formulário, registando a avaliação na base de dados e apresentando uma mensagem de sucesso ao utilizador. \\

\textbf{\textit{System Sequence Diagram}}

\FloatBarrier
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{Documentacao_PRAXIS/UC04_Evaluate_Institution_SSD.png}
	\caption{UC04 - \textit{System Sequence Diagram}}
	\label{fig:UC04 - Evaluate Institution - SSD}
\end{figure}
\FloatBarrier

\textbf{Ator Principal:}
\begin{itemize}
	\item \textit{Provider} (com função de PLC).
\end{itemize}

\textbf{Partes Interessadas e seus interesses:}
\begin{itemize}
	\item \textit{PLC}: é do seu interesse que as \textit{Institutions} tenham uma avaliação associada de modo a que as pesquisas dos \textit{Students} associados aos seus EP's (\textit{Educational Partners}) sejam influenciadas por essas avaliações, favorecendo \textit{Institutions} de confiança e prejudicando \textit{Institutions} com má avaliação;
	\item \textit{Student}: é do seu interesse que as pesquisas de \textit{proposals} que efetuam tenham um grau de certificação implícito.
\end{itemize}

\textbf{Pré-condições:}
\begin{itemize}
	\item \textit{User} ter \textit{login} feito no sistema como \textit{Provider};
	\item \textit{Provider} ser PLC de pelo menos um EP.
\end{itemize}

\textbf{Pós-condições:}
\begin{itemize}
	\item É criado uma \textit{Evaluation}, por parte de um EP, que diz respeito a uma \textit{Institution}.
\end{itemize}

\textbf{Fluxo Principal:}
\begin{enumerate}
	\item O PLC escolhe a opção  "\textit{EVALUATE AN INSTITUTION}";
	\item O sistema mostra ao PLC um formulário para ser preenchido com a informação necessária;
	\item O PLC preenche o formulário, indicando os EP's que pretende representar e as \textit{Institutions} que pretende avaliar;
	\item O sistema cria uma \textit{Evaluation} e informa o PLC do sucesso da operação.
\end{enumerate}

\textbf{Fluxos Alternativos:}
\begin{enumerate}
	\item O PLC pode, a qualquer momento, cancelar a operação.
	\begin{enumerate}
		\item O caso de uso termina.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\clearpage

\subsubsection{\textit{UC06 - Update Proposal}}

\textbf{\textit{Short Format}}

O utilizador, com papel de \textit{Provider}, inicia o processo de edição de uma \textit{proposal}, ao selecionar a \textit{proposal} que pretende editar. O sistema cria e renderiza um formulário para ser preenchido, já com a informação relativa à \textit{proposal}. O utilizador atualiza a informação da \textit{proposal} conforme pretende. O sistema processa e valida o formulário, atualizando a \textit{proposal}, guardando-a na base de dados e apresentando uma mensagem de sucesso ao utilizador. \\

\textbf{\textit{System Sequence Diagram}}

\FloatBarrier
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\linewidth]{Documentacao_PRAXIS/UC06_Update_Proposal_SSD.png}
	\caption{UC06 - \textit{System Sequence Diagram}}
	\label{fig:UC06 - Update Proposal - SSD}
\end{figure}
\FloatBarrier

\textbf{Ator Principal:}
\begin{itemize}
	\item \textit{Provider}.
\end{itemize}

\textbf{Partes Interessadas e seus interesses:}
\begin{itemize}
	\item \textit{Provider}: é do seu interesse que as \textit{proposals} que disponibiliza estejam atualizadas; 
	\item \textit{Students}: é do seu interesse ter acesso a \textit{proposals} atualizadas.
\end{itemize}

\textbf{Pré-condições:}
\begin{itemize}
	\item \textit{User} ter \textit{login} feito no sistema como \textit{Provider};
	\item \textit{Provider} ter \textit{proposals} criadas.
\end{itemize}

\textbf{Pós-condições:}
\begin{itemize}
	\item A \textit{proposal} é atualizada na base de dados.
\end{itemize}

\textbf{Fluxo Principal:}
\begin{enumerate}
	\item O \textit{Provider} escolhe a opção  "\textit{UPDATE OFFER}";
	\item O sistema mostra ao \textit{Provider} um formulário já preenchido com a informação relativa à \textit{proposal} selecionada;
	\item O \textit{Provider} atualiza o formulário conforme achar necessário;
	\item O sistema atualiza a \textit{proposal}, guardando-a e informando o \textit{Provider} do sucesso da operação.
\end{enumerate}

\textbf{Fluxos Alternativos:}
\begin{enumerate}
	\item O \textit{Provider} pode, a qualquer momento, cancelar a operação.
	\begin{enumerate}
		\item O caso de uso termina.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\clearpage

\subsubsection{\textit{UC14 - Purge Database}}

\textbf{\textit{Short Format}}

O utilizador, com papel de \textit{Admin}, inicia o processo de \textit{purge} da base de dados. O sistema cria e renderiza um formulário para ser preenchido. O utilizador preenche o formulário, indicando que tipo de dados pretende que sejam removidos da base de dados e de que período. O sistema processa e valida o formulário, criando um ficheiro de \textit{backup} com os dados que são removidos da base de dados de produção e apresentando uma mensagem de sucesso ao utilizador. \\

\textbf{\textit{System Sequence Diagram}}

\FloatBarrier
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{Documentacao_PRAXIS/UC14_Purge_Database_SSD.png}
	\caption{UC14 - \textit{System Sequence Diagram}}
	\label{fig:UC14 - Purge Database - SSD}
\end{figure}
\FloatBarrier

\textbf{Ator Principal:}
\begin{itemize}
	\item \textit{Provider}.
\end{itemize}

\textbf{Partes Interessadas e seus interesses:}
\begin{itemize}
	\item \textit{Admin}: é do seu interesse manter a base de dados da plataforma livre de informação desnecessária.
\end{itemize}

\textbf{Pré-condições:}
\begin{itemize}
	\item \textit{User} ter \textit{login} feito no sistema como \textit{Admin}.
\end{itemize}

\textbf{Pós-condições:}
\begin{itemize}
	\item São eliminados dados da base de dados, sendo feito um \textit{backup} dos mesmos.
\end{itemize}

\textbf{Fluxo Principal:}
\begin{enumerate}
	\item O \textit{Admin} escolhe a opção  "\textit{PURGE DATABASE}";
	\item O sistema mostra ao \textit{Admin} um formulário para preenchimento;
	\item O \textit{Admin} introduz a informação necessária, indicando quais os tipos de dados que pertende remover e de que período;
	\item O sistema elimina os dados, criando um ficheiro de \textit{backup}.
\end{enumerate}

\textbf{Fluxos Alternativos:}
\begin{enumerate}
	\item O \textit{Admin} pode, a qualquer momento, cancelar a operação.
	\begin{enumerate}
		\item O caso de uso termina.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\clearpage

\subsubsection{\textit{UC15 - Clone Proposal}}

\textbf{\textit{Short Format}}

O utilizador, com papel de \textit{Provider}, inicia o processo de clonar de uma \textit{proposal}, ao selecionar qual a \textit{proposal} que pretende clonar. O sistema cria e renderiza um formulário para ser preenchido, contendo já a informação relativa à \textit{proposal} que está a ser clonada. O utilizador preenche o formulário com a informação necessária para a nova \textit{proposal}. O sistema processa e valida o formulário, criando uma nova \textit{proposal}, guardando-a na base de dados e apresentando uma mensagem de sucesso ao utilizador. \\

\textbf{\textit{System Sequence Diagram}}

\FloatBarrier
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{Documentacao_PRAXIS/UC15_Clone_Proposal_SSD.png}
	\caption{UC15 - \textit{System Sequence Diagram}}
	\label{fig:UC15 - Clone Proposal - SSD}
\end{figure}
\FloatBarrier

\textbf{Ator Principal:}
\begin{itemize}
	\item \textit{Provider}.
\end{itemize}

\textbf{Partes Interessadas e seus interesses:}
\begin{itemize}
	\item \textit{Provider}: é do seu interesse poder criar \textit{proposals} novas a partir de uma já existente.
\end{itemize}

\textbf{Pré-condições:}
\begin{itemize}
	\item \textit{User} ter \textit{login} feito no sistema como \textit{Provider};
	\item \textit{Provider} ter \textit{proposals} criadas.
\end{itemize}

\textbf{Pós-condições:}
\begin{itemize}
	\item Uma nova \textit{proposal} é criada na base de dados.
\end{itemize}

\textbf{Fluxo Principal:}
\begin{enumerate}
	\item O \textit{Provider} escolhe a opção  "\textit{CLONE OFFER}";
	\item O sistema mostra ao \textit{Provider} um formulário já preenchido com a informação relativa à \textit{proposal} selecionada;
	\item O \textit{Provider} atualiza o formulário conforme achar necessário;
	\item O sistema cria uma \textit{proposal}, guardando-a e informando o \textit{Provider} do sucesso da operação.
\end{enumerate}

\textbf{Fluxos Alternativos:}
\begin{enumerate}
	\item O \textit{Provider} pode, a qualquer momento, cancelar a operação.
	\begin{enumerate}
		\item O caso de uso termina.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\clearpage

\subsubsection{\textit{UC18 - Search Proposal}}

\textbf{\textit{Short Format}}

O utilizador inicia o processo de pesquisar \textit{proposals}, ao introduzir termos e filtros de pesquisa. O sistema apresenta resultados conforme os filtros e termos de pesquisa utilizados. \\

\textbf{\textit{System Sequence Diagram}}

\FloatBarrier
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{Documentacao_PRAXIS/UC18_Search_Proposal_SSD.png}
	\caption{UC18 - \textit{System Sequence Diagram}}
	\label{fig:UC18 - Search Proposal - SSD}
\end{figure}
\FloatBarrier

\textbf{Ator Principal:}
\begin{itemize}
	\item \textit{Student}; 
	\item \textit{Unregistered User}.
\end{itemize}

\textbf{Partes Interessadas e seus interesses:}
\begin{itemize}
	\item \textit{Student}: é do seu interesse procurar \textit{Proposals} existentes;
	\item \textit{Unregistered User}: é do seu interesse procurar \textit{Proposals} existentes.
\end{itemize}

\textbf{Pós-condições:}
\begin{itemize}
	\item Uma nova \textit{proposal} é criada na base de dados.
\end{itemize}

\textbf{Fluxo Principal:}
\begin{enumerate}
	\item O \textit{User} insere \textit{keywords} na barra de pesquisa, preenche e escolhe os \textit{filters};
	\item O sistema gera uma \textit{query} que vai buscar à base de dados \textit{Proposals} que estejam de acordo com a pesquisa feita, apresentando-os.
\end{enumerate}

\clearpage

\section{Desenho} \label{Desenho}
%Dependendo do volume, o desenho da solução pode ser incluída neste capítulo (uma secção) ou pode constituir um capítulo separado.

%O estudante deve especificar a arquitetura global da solução (diagramas de componentes e outros se necessário, como por exemplo, diagramas de implantação caso existam instalações) e deve apresentar uma justificação para a arquitetura que faça referência aos requisitos. Se foram estudadas alternativas arquiteturais, estas devem ser apresentadas.

%Apresentar uma especificação global do sistema com base em um ou mais diagramas de Classes e apresentar especificações adicionais em casos que o justifiquem (e.g. diagramas de estados para classes com comportamento relativamente complexo).

%Especificar o modelo de dados, caso a solução contemple esse aspeto, e justificar o modelo de dados com base nos artefactos anteriores (particularmente o diagrama de classes).

%A aplicação de padrões e boas práticas é recomendada.

Nesta secção do relatório será feita uma apresentação das diferentes soluções de \textit{design} criadas para cada um dos casos de uso/tarefas estabelecidas.

Inicialmente é apresentado o estilo arquitetural utilizado, em conjunto com a apresentação do diagrama de componentes da aplicação.

Após isso, é feita uma representação genérica das possíveis interações com o utilizador, seguindo-se a apresentação dos diferentes casos de uso.

Para cada \textit{Use Case} é apresentado um SD (\textit{Sequence Diagram} - Diagrama de Sequência), um CD (\textit{Class Diagram} - Diagrama de Classes) e a parcela do Modelo de Domínio que está em causa no desenvolvimento de cada caso de uso.

\subsection{Estilo Arquitetural}

Nesta subsecção é feita uma abordagem à arquitetura usada no desenvolvimento da plataforma.

Por imposição do uso do \textit{Symfony} como \textit{framework} de desenvolvimento, o estilo arquitetural utilizado é o \textit{\textbf{MVC (Model-View-Controller)}} \cite{Symfony_MVC}, que consiste em três níveis que compõem o próprio nome: 


\begin{itemize}
	\item \textbf{\textit{Model}}, que representa a lógica de negócio - a informação com a qual a aplicação opera. No contexto orientado a objetos, trata-se de um conjunto de classes que representam a essência do problema apresentado, modelando-o e suportando-o, resultando numa camada que será tão íntegra e duradoura quanto o problema em si \cite{Symfony_MVC}\cite{MVC_Arquitecture};
	\item \textbf{\textit{View}} que, no contexto do \textit{Symfony}, é representada por um conjunto de classes que tem como objetivo o renderizar do \textit{model}, de maneira a ser apresentado numa página \textit{web} adequada para interação com o utilizador. Num contexto mais genérico, podem surgir sob a forma de \textit{GUI (Graphical User Interface)/widgets}, CLI (\textit{Command Line Interface}) ou uma API (\textit{Application Program Interface}) \cite{Symfony_MVC}\cite{MVC_Arquitecture};
	\item \textbf{\textit{Controller}}, que responde às ações do utilizador, efetuando mudanças no \textit{model} e na \textit{view} de acordo com a ação executada \cite{Symfony_MVC}\cite{MVC_Arquitecture}. Poderá, no entanto, recorrer a meios intermédios, tais como \textit{Services}, tema que será abordado na secção \ref{Implementação}.
\end{itemize}

\clearpage

De um modo genérico, a arquitetura MVC pode representar-se da seguinte maneira:

\FloatBarrier
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.65\linewidth]{Figuras/Generic_MVC.png}
	\caption{Representação genérica da arquitetura MVC.}
	\small Origem: \cite{Symfony_MVC}
	\label{fig:Generic_MVC}
\end{figure}
\FloatBarrier

No contexto da PRAXIS, a utilização do modelo MVC dá-se da seguinte forma:

\FloatBarrier
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{Documentacao_PRAXIS/API_Register_Student_Component_Application.png}
	\caption{Diagrama de Componentes | Granularidade de Aplicação}
	\label{fig:Component Diagram Application}
\end{figure}
\FloatBarrier

Alguns fatores a ter em conta são:

\begin{itemize}
	\item Refere-se, no contexto do \textit{Symfony}, ao conceito de \textit{Model} \textit{Entity};
	\item O uso de \textit{Services} não é intrínseco ao MVC, a sua utilização será justificada na secção \ref{Implementação};
	\clearpage
	\item A comunicação entre a \textit{View} e o utilizador (que, no caso apresentado, seria um serviço externo que consumisse a API disponibilizada) tem como intermediário o \textit{Controller}, tal como representado na figura \ref{fig:Symfony_MVC}.
\end{itemize}

\FloatBarrier
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.45\linewidth]{Figuras/Symfony_MVC.png}
	\caption{Utilização do MVC pelo \textit{Symfony}.}
	\small Origem: \cite{Symfony_MVC}
	\label{fig:Symfony_MVC}
\end{figure}
\FloatBarrier

No contexto da plataforma PRAXIS, os conceitos aqui apresentados estão mapeados da seguinte forma:

\begin{itemize}
	\item O \textit{Model} é representado pelo conceito de \textit{Entity};
	
	\item O \textit{Controller} não sofre alterações e é representado utilizando a mesma nomenclatura;
	
	\item A \textit{View} é representado por um conjunto de de ficheiros com extensão \textit{.html.twig}, utilizados pelo \textit{Twig}.
\end{itemize}

\clearpage

\subsection{Interação Genérica Utilizador-Sistema} \label{Generic_Interaction}

A utilização do \textit{Symfony} como \textit{framework} de desenvolvimento pressupõe algumas decisões na fase de desenho dos casos de uso. \\

De maneira genérica, as interações entre o utilizador do sistema e o sistema em si existem sob duas formas.

A primeira forma de interação resume-se a uma ação simples, processada pelo sistema, retornando uma mensagem de sucesso.

\FloatBarrier
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{Documentacao_PRAXIS/Generic_User_Interaction_02.png}
	\caption{Interação básica}
	\label{fig:Generic_User_Interaction_02}
\end{figure}
\FloatBarrier

A segunda forma de interação pressupõe a necessidade de inserção de informação por parte do utilizador para proceder com a ação. Numa primeira fase, após o início do processo, o sistema cria e renderiza um formulário (\textit{Form}) que é apresentado ao utilizador para preenchimento. Após o preenchimento, o formulário é submetido e processado. \\

Esta segunda forma de interação tem a particularidade de ser uma decisão de \textit{design} influenciada pela utilização de um \textit{Form Interpreter} pelo \textit{Symfony} (devido à sua utilização do PHP) \cite{PHPIntro}. Por essa razão, é aqui apresentado um excerto de código que exemplifica a estrutura de um método de um \textit{Controller} que usa \textit{Form}, de modo a justificar o diagrama que dele origina.

\lstinputlisting[language=PHP, caption=Implementação usando o \textit{Form Interpreter} do \textit{Symfony}]{Code_Snippets_PRAXIS/SymfonyFormHandle.php}

\FloatBarrier
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{Documentacao_PRAXIS/Generic_User_Interaction_01.png}
	\caption{Interação com preenchimento de formulário}
	\label{fig:Generic_User_Interaction_01}
\end{figure}
\FloatBarrier

\clearpage

\subsection{\textit{Use Case 01 - Create Proposal}}

\subsubsection{\textit{Modelo de Domínio}}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{Documentacao_PRAXIS/UC01_Create_Proposal_Domain_Model.png}
	\caption{Modelo de Domínio - UC01}
	\label{fig:Domain Model - UC01, UC06 & UC15}
\end{figure}

As entidades em destaque são:

\begin{itemize}
	\item \textbf{\textit{Proposal}}, uma vez que é o conceito a ser criado neste caso de uso;
	\item \textbf{\textit{Provider}}, que é a entidade que cria uma \textit{Proposal};
	\item \textbf{\textit{Educational Partner}} que, caso o \textit{Provider} pertença a pelo menos um, poderá limitar a exposição da \textit{Proposal} aos mesmos;
	\item \textbf{\textit{Institution}} que é o local proveniente da \textit{Proposal}.
\end{itemize}

\clearpage

\subsubsection{\textit{Diagrama de Classes}}

\FloatBarrier
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{Documentacao_PRAXIS/UC01_Create_Proposal_Class_Diagram.png}
	\caption{UC01 - Diagrama de Classes}
	\label{fig:UC01 - Create Proposal - Class Diagram}
\end{figure}
\FloatBarrier

Aqui, pode-se apontar os seguintes grupos de classes:

\begin{itemize}
	\item \textbf{\textit{ProposalController}} que é usado como o centro da operação;
	
	\item \textbf{\textit{Doctrine}}, \textbf{\textit{EntityManager}} e \textbf{\textit{Repository}}, usadas para os acessos à base de dados;
	
	\item \textbf{\textit{FormFactory}} e \textbf{\textit{ProposalType}}, usadas para a criação de um \textit{Form};
	
	\item \textbf{\textit{SecurityContext}} e \textbf{\textit{Token}}, usadas para obter a informação do \textit{User} que está a utilizar o sistema;
	
	\item \textbf{\textit{CustomIdentifierService}}, que gera o identificador próprio do DEI para a \textit{Proposal};
	
	\item \textbf{\textit{ProposalService}}, que cria a nova instância da \textit{Proposal}.
\end{itemize}

\clearpage

\subsubsection{\textit{Diagrama de Sequência}}

\FloatBarrier
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1.23\linewidth,angle=90]{Documentacao_PRAXIS/UC01_Create_Proposal_Sequence_Diagram.png}
	\caption{UC01 - \textit{Diagrama de Sequência}}
	\label{fig:UC01 - Create Proposal - Sequence Diagram}
\end{figure}
\FloatBarrier

A sequência inicial deste diagrama pode ser encontrada na imagem \ref{fig:UC01 - Create Proposal - Sequence Diagram Initial Sequence} do anexo \ref{DocumentaçãoComplementar}.

\clearpage

\subsection{\textit{Use Case 04 - Evaluate Institution}}

\subsubsection{\textit{Modelo de Domínio}}

\FloatBarrier
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{Documentacao_PRAXIS/UC04_Evaluate_Institution_Domain_Model.png}
	\caption{UC04 - Modelo de Domínio}
	\label{fig:UC04 - Evaluate Institution - Domain Model}
\end{figure}
\FloatBarrier

As entidades em destaque são:

\begin{itemize}
	\item \textbf{\textit{Evaluation}}, uma vez que é o conceito a ser criado neste caso de uso;
	
	\item \textbf{\textit{Provider}}, no caso do UC, com papel de PLC, é a entidade que cria uma \textit{Evaluation};
	
	\item \textbf{\textit{Educational Partner}}, que representa a entidade que avalia;
	
	\item \textbf{\textit{Institution}}, que representa a entidade que é avaliada.
\end{itemize}

\clearpage

\subsubsection{\textit{Diagrama de Classes}}

\FloatBarrier
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{Documentacao_PRAXIS/UC04_Evaluate_Institution_Class_Diagram.png}
	\caption{UC04 - Diagrama de Classes}
	\label{fig:UC04 - Evaluate Institution - Class Diagram}
\end{figure}
\FloatBarrier

Aqui, pode-se apontar os seguintes grupos de classes:

\begin{itemize}
	\item \textbf{\textit{EvaluationController}} que é usado como o centro da operação;
	
	\item \textbf{\textit{EntityManager}} e \textbf{\textit{Repository}}, usadas para os acessos à base de dados;
	
	\item \textbf{\textit{FormFactory}} e \textbf{\textit{EvaluationType}}, usadas para a criação de um \textit{Form};
	
	\item \textbf{\textit{SecurityContext}} e \textbf{\textit{Token}}, usadas para obter a informação do \textit{User} que está a utilizar o sistema.
\end{itemize}

\clearpage

\subsubsection{\textit{Diagrama de Sequência}}

\FloatBarrier
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.35,angle=90]{Documentacao_PRAXIS/UC04_Evaluate_Institution_Sequence_Diagram.png}
	\caption{UC04 - \textit{Diagrama de Sequência}}
	\label{fig:UC04 - Evaluate Institution - Sequence Diagram}
\end{figure}
\FloatBarrier

A sequência inicial deste diagrama pode ser encontrada na imagem \ref{fig:UC04 - Evaluate Institution - Sequence Diagram Initial Sequence} do anexo \ref{DocumentaçãoComplementar}.

\clearpage

\subsection{\textit{Use Case 06 - Update Proposal}}

\subsubsection{\textit{Modelo de Domínio}}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{Documentacao_PRAXIS/UC01_Create_Proposal_Domain_Model.png}
	\caption{Modelo de Domínio - UC01}
	\label{fig:Domain Model - UC01, UC06 & UC15}
\end{figure}

As entidades em destaque são:

\begin{itemize}
	\item \textbf{\textit{Proposal}}, uma vez que é o conceito a ser atualizado neste caso de uso;
	\item \textbf{\textit{Provider}}, que é a entidade que atualiza uma \textit{Proposal};
	\item \textbf{\textit{Educational Partner}} que, caso o \textit{Provider} pertença a pelo menos um, poderá limitar a exposição da \textit{Proposal} aos mesmos;
	\item \textbf{\textit{Institution}} que é o local proveniente da \textit{Proposal}.
\end{itemize}

\clearpage

\subsubsection{\textit{Diagrama de Classes}}

\FloatBarrier
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{Documentacao_PRAXIS/UC06_Update_Proposal_Class_Diagram.png}
	\caption{UC06 - Diagrama de Classes}
	\label{fig:UC06 - Update Proposal - Class Diagram}
\end{figure}
\FloatBarrier

Aqui, pode-se apontar os seguintes grupos de classes:

\begin{itemize}
	\item \textbf{\textit{ProposalController}} que é usado como o centro da operação;
	
	\item \textbf{\textit{Doctrine}}, \textbf{\textit{EntityManager}} e \textbf{\textit{Repository}}, usadas para os acessos à base de dados;
	
	\item \textbf{\textit{FormFactory}} e \textbf{\textit{ProposalType}}, usadas para a criação de um \textit{Form};
	
	\item \textbf{\textit{SecurityContext}} e \textbf{\textit{Token}}, usadas para obter a informação do \textit{User} que está a utilizar o sistema;
	
	\item \textbf{\textit{ProposalService}}, que atualiza a instância da \textit{Proposal}.
\end{itemize}

\clearpage

\subsubsection{\textit{Diagrama de Sequência}}

\FloatBarrier
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.47, angle=90]{Documentacao_PRAXIS/UC06_Update_Proposal_Sequence_Diagram.png}
	\caption{UC06 - \textit{Diagrama de Sequência}}
	\label{fig:UC06 - Update Proposal - SD}
\end{figure}
\FloatBarrier

A sequência inicial deste diagrama pode ser encontrada na imagem \ref{fig:UC06 - Update Proposal - Initial Sequence} do anexo \ref{DocumentaçãoComplementar}.

\clearpage

\subsection{\textit{Use Case 14 - Purge Database}}

\subsubsection{\textit{Modelo de Domínio}}

\FloatBarrier
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{Documentacao_PRAXIS/UC14_Purge_Database_Domain_Model.png}
	\caption{UC14 - Modelo de Domínio}
	\label{fig:UC14 - Purge Database - Domain Model}
\end{figure}
\FloatBarrier

Aqui, todas as entidades têm o mesmo grau de relevância, uma vez que todas representam conceitos de negócio a partir dos quais está a ser feito um \textit{back-up}.

\subsubsection{\textit{Diagrama de Classes}}

\FloatBarrier
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{Documentacao_PRAXIS/UC14_Purge_Database_Class_Diagram.png}
	\caption{UC14 - \textit{Diagrama de Classes}}
	\label{fig:UC14 - Purge Database - Class Diagram}
\end{figure}
\FloatBarrier

\clearpage

\subsubsection{\textit{Diagrama de Sequência}}

\FloatBarrier
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{Documentacao_PRAXIS/UC14_Purge_Database_Sequence_Diagram.png}
	\caption{UC14 - \textit{Diagrama de Sequência}}
	\label{fig:UC14 - Purge Database - Sequence Diagram}
\end{figure}
\FloatBarrier

\clearpage

\subsection{\textit{Use Case 15 - Clone Proposal}}

\subsubsection{\textit{Modelo de Domínio}}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{Documentacao_PRAXIS/UC01_Create_Proposal_Domain_Model.png}
	\caption{Modelo de Domínio - UC01}
	\label{fig:Domain Model - UC01, UC06 & UC15}
\end{figure}

As entidades em destaque são:

\begin{itemize}
	\item \textbf{\textit{Proposal}}, uma vez que é o conceito a ser clonado neste caso de uso;
	\item \textbf{\textit{Provider}}, que é a entidade que clona uma \textit{Proposal};
	\item \textbf{\textit{Educational Partner}} que, caso o \textit{Provider} pertença a pelo menos um, poderá limitar a exposição da \textit{Proposal} aos mesmos;
	\item \textbf{\textit{Institution}} que é o local proveniente da \textit{Proposal}.
\end{itemize}

\clearpage

\subsubsection{\textit{Diagrama de Classes}}

\FloatBarrier
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{Documentacao_PRAXIS/UC15_Clone_Proposal_Class_Diagram.png}
	\caption{UC15 - Diagrama de Classes}
	\label{fig:UC15 - Clone Proposal - Class Diagram}
\end{figure}
\FloatBarrier

Aqui, pode-se apontar os seguintes grupos de classes:

\begin{itemize}
	\item \textbf{\textit{ProposalController}} que é usado como o centro da operação;
	
	\item \textbf{\textit{Doctrine}}, \textbf{\textit{EntityManager}} e \textbf{\textit{Repository}}, usadas para os acessos à base de dados;
	
	\item \textbf{\textit{FormFactory}} e \textbf{\textit{ProposalType}}, usadas para a criação de um \textit{Form};
	
	\item \textbf{\textit{SecurityContext}} e \textbf{\textit{Token}}, usadas para obter a informação do \textit{User} que está a utilizar o sistema;
	
	\item \textbf{\textit{CustomIdentifierService}}, que gera o identificador próprio do DEI para a \textit{Proposal};
	
	\item \textbf{\textit{ProposalService}}, que cria a nova instância da \textit{Proposal}.
\end{itemize}

\clearpage

\subsubsection{\textit{Diagrama de Sequência}}

\FloatBarrier
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.31, angle=90]{Documentacao_PRAXIS/UC15_Clone_Proposal_Sequence_Diagram.png}
	\caption{UC15 - \textit{Diagrama de Sequência}}
	\label{fig:UC15 - Clone Proposal - SD}
\end{figure}
\FloatBarrier

A sequência inicial deste diagrama pode ser encontrada na imagem \ref{fig:UC15 - Clone Proposal - Initial Sequence} do anexo \ref{DocumentaçãoComplementar}.

\clearpage

\subsection{\textit{Use Case 18 - Search Proposal}}

\subsubsection{\textit{Modelo de Domínio}}

\FloatBarrier
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{Documentacao_PRAXIS/UC18_Search_Proposal_Domain_Model.png}
	\caption{UC18 - Modelo de Domínio}
	\label{fig:UC18 - Search Proposal - Domain Model}
\end{figure}
\FloatBarrier

As entidades em destaque são:

\begin{itemize}
	\item \textbf{\textit{Proposal}}, uma vez que é o conceito a ser pesquisado neste caso de uso;
	\item \textbf{\textit{Student}}, que é a entidade que pesquisa as \textit{Proposals};
	\item \textbf{\textit{Educational Partner}}, \textit{Evaluation} e \textit{Institution} que são usadas na ordenação das \textit{Proposals};
	\item \textbf{\textit{Search}}, conceito do qual é gerado uma instância de modo a persistir na base de dados.
\end{itemize}

\clearpage

\subsubsection{\textit{Diagrama de Classes}}

\FloatBarrier
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\linewidth]{Documentacao_PRAXIS/UC18_Search_Proposal_Class_Diagram.png}
	\caption{UC18 - \textit{Diagrama de Classes}}
	\label{fig:UC18 - Search Proposal - Class Diagram}
\end{figure}
\FloatBarrier

Aqui, pode-se apontar os seguintes grupos de classes:

\begin{itemize}
	\item \textbf{\textit{ProposalController}} que é usado como o centro da operação;
	
	\item \textbf{\textit{EntityManager}} e \textbf{\textit{Repository}}, usadas para os acessos à base de dados;
	
	\item \textbf{\textit{FormFactory}} e \textbf{\textit{ProposalType}}, usadas para a criação de um \textit{Form};
	
	\item \textbf{\textit{SecurityContext}} e \textbf{\textit{Token}}, usadas para obter a informação do \textit{User} que está a utilizar o sistema;
	
	\item \textbf{\textit{SearchRequest}}, do qual é gerada uma nova instância para persistência na base de dados;
	
	\item \textbf{\textit{Lucene}}, que é um componente proveniente de um \textit{Bundle} do \textit{Symfony} utilizado para indexação de documentos.
\end{itemize}

\clearpage

\subsubsection{\textit{Diagrama de Sequência}}

\FloatBarrier
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.5, angle=90]{Documentacao_PRAXIS/UC18_Search_Proposal_Sequence_Diagram.png}
	\caption{UC18 - \textit{Diagrama de Sequência}}
	\label{fig:UC18 - Search Proposal - SD}
\end{figure}
\FloatBarrier

\clearpage

\subsection{API de registo de utilizadores}

Um dos requisitos introduzidos em fases mais tardias do período do estágio era a implementação de uma API passível de ser utilizada para registo de novos utilizadores do tipo \textit{Student} por entidades exteriores à PRAXIS. No entanto, a proximidade ao final do período do estágio impossibilitou a implementação da funcionalidade, acabando por se acordar na criação do desenho da funcionalidade. Assim, o processo da criação da API é facilitado no futuro.

\FloatBarrier
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{Documentacao_PRAXIS/API_Register_Student.png}
	\caption{API Register Student}
	\label{fig:API Register Student}
\end{figure}
\FloatBarrier

\FloatBarrier
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\linewidth]{Documentacao_PRAXIS/API_Register_Student_Field_Registration.png}
	\caption{API Register Student - Field Registration}
	\label{fig:API Register Student - Field Registration}
\end{figure}
\FloatBarrier

\FloatBarrier
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\linewidth]{Documentacao_PRAXIS/API_Register_Student_Component_Application.png}
	\caption{API Register Student - Diagrama de Componentes | Aplicação}
	\label{fig:API Register Student - Component Application}
\end{figure}
\FloatBarrier

\FloatBarrier
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.4\linewidth]{Documentacao_PRAXIS/API_Register_Student_Component_System.png}
	\caption{API Register Student - Diagrama de Nós | Vista de Implantação}
	\label{fig:API Register Student - Component System}
\end{figure}
\FloatBarrier